---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۱۶
---
# غزل شمارهٔ ۵۱۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر او پیدا شود بر من به شیدایی کشد کارم</p></div>
<div class="m2"><p>و گر من زو شوم پنهان به پیدایی کشد زارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دو رنگی در میان ما به یک بار آن چنان کم شد</p></div>
<div class="m2"><p>که غیر از نقش یک رنگی، نه او دارد، نه من دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دلم گر چشم اقراری براندازد بغیر او</p></div>
<div class="m2"><p>دو چشم او برانگیزد جهانی را به انکارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرا از بس که او دم داد و دل غم دید در عشقش</p></div>
<div class="m2"><p>غمش بگسیخت تسبیحم، دمش دربست زنارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>میان خواب و بیداری شبی دیدم خیال او</p></div>
<div class="m2"><p>از آن شب واله و حیران، نه در خوابم، نه بیدارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تو از هر چاردیواری نشان من چه می‌پرسی؟</p></div>
<div class="m2"><p>که یار از شش جهت بیرون و من در صحبت یارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>کسی کو جان من باشد چه با او دوستی ورزم؟</p></div>
<div class="m2"><p>نباشد دوستی با او که خود را دوست میدارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ز باغ ورد او دوری نخواهم کرد تا هستم</p></div>
<div class="m2"><p>بهل، تا داغ ورد او بسوزد اوحدی‌وارم</p></div></div>